Poly Final Exam要求學生係Zoom show身分證

有冇同學個科都收到呢個要求？
要逐個逐個入個Zoom waiting room 到show HKID對身份

Email左Lecturer佢話信Zoom新個update同埋recording只係save local (Lecturer & TA)

點搞呀 成張身份證放上Zoom
係咪我太緊張
點解學校覺得冇問題？

自推十連

推

開個ac入去播av爦炒

未check email 仲以為係blackboard ultra

點解唔係學生證

中大個黑客可唔可以幫幫手
唔係唔想考試
真係唔想將身分證直送中共

身分證？係咪痴左線
肯定唔係Student ID card而係 ID card？

學生證加身分證呀我個科
咩RFID卡套都冇用啦
自己show俾zoom
去左邊真係冇仇報呀

問左啦 2樣都要
CLS

巴打準備洗頭

話自己唔見左得唔得

push

咩科？

會唔會試都考唔到架

Zoom冇backup真係搵鬼信呀

好笑喇 COMP

咩department?

幫你推

之前HKU non-jupas interview 都有叫我咁做
個人資料係咪已經直上北京？

COMP呀 有冇其他科都係咁？
Team都唔用用Zoom

邊科？

巴打保重呀

我直頭要返去考，不過都幫你推推

咁慘 其實唔係話取消考試咩

係咁質佢：
事前有否諮詢私隱專員公署、
資料傳輸安全與否、
資料處理人有否受適當訓練、
事後如何安全銷毀、

仲有
問埋搜集個人資料必要與否、
對於防範作弊有何用處

Email CC埋啲大粒嘢
搞掂

呢啲嘢冇學生會搞㗎？

有冇其他科都係咁呀
有冇IS高手知係咪信唔過呀

想知多唔多科咁做
多就一齊嘈啦
當我地既私穩係咩呀

Emsd online interview 都要show

大學啲學生會不嬲都廢架啦
除左食女之外仲做過啲乜

我問下其他Comp朋友係咪咁先

行去狗屋拎張報失紙?

送資料比人用

Yes 習種都有睇你interview 但聽唔明

講真，彩佢都傻

叫個prof or 監考條友自己show左先

你真係要show就遮ID位，唔畀考就算
考個試放棄人生，唔值

呢個感覺好差呀

唔合理嘅嘢係可以嘈佢到底，但你又唔使咁驚
你讀乜同張身分證呀其他嘢港共上交仲易啦

如果學校企硬 我都係諗住咁做

第一教條就係所有System都信唔過

係既 所以就驚係得我咁大反應

報畀蘋果唔該

幫推

保障自己 scan完加水印上去?

痴線㗎 zoom喎

我第一個反應都係咁

啱
不過正常都會唔妥班廢人成日搞埋啲無謂嘢擾民

City Business仲on9
要百幾個同學考嗰陣一齊喺Zoom開Cam考
可以周圍搵靚女同學睇

咩科? 我都係poly但係啲lecturer淨係用ms team同blackboard咋喎

而家我呢科都係咁呀 考2個鐘開足2個鐘 但要對左身分證先

COMP架

Zoom 有冇做 end to end encryption ?
即係連自己的 top admin 都無法解密的加密法？

科大係show 學生證，見到學生證張相同真人camera就得其他可以用手遮

呢個正路好多囉！！

一定要反，on99仲用zoom

咁on9
EIE連cam都懶得開

好似得呢個炸

AES 256-bit GCM encryption - Windows, macOS, Linux, iOS, Android
Zoom is upgrading to the AES 256-bit GCM encryption standard, which offers increased protection of your meeting data in transit and resistance against tampering. This provides confidentiality and integrity assurances on your Zoom Meeting, Zoom Video Webinar, and Zoom Phone data. This version of the Zoom client will support GCM encryption when it is automatically enabled for all accounts on May 30.

有冇其他同學都收到啲科咁既通知呀！！

幫你推吓啦

借個位宣傳埋 土木工程系考試安排

叫你阿sir睇左呢個佢就應該會收皮

學生相都有相 點解要show埋身分證？

PolyU 係咪又想上多次新聞呀
出聲吖嘛 講吖嘛

推下啦 有冇咁撚恐怖

開cam考就好多U都有

爆埋個email and lecturer啦！

幫佢出名，上多次新聞啦屌！
根本呢間學校嘅管理同安排都出曬問題。

On9

做乜鳩

個lecturer話public channel先有呢個問題喎

搵多幾個人集體抗議啦屌

學生證仲唔足夠證明自己學生身份？有晒sid有晒相，有乜理由係要影身份證，呢啲係極敏感個人資料黎，點會容許記錄係一個咁輕易被黑客攻擊入侵，極唔安全既軟件入面？完全唔符合網絡安全規格

個試重要啲定自身安全重要啲，身份證都影埋比中共，到時過關又捉幾個理大學生番去嚴刑拷問，痴撚線

physical考試有 所以要有掛

Cls ga

咩科呀 咁冇sense架咩真係

Poly呢排真係型到出汁
繼土木工程之後又可以上多次新聞

屌點解啲大學完全冇私隱concern

所以想睇下有冇多幾科係咁
一齊嘈

我就係諗到咁樣
愈諗愈恐怖

蘋果會唔會理我架查陶輝緊要啲呀

聽poly fd講，成個sem都係用blackboard ultra上堂/present/test
你地dept咁on9走去用zoom?

好似係symmetric encryption
即係唔係public key encryption
有機會條key keep左係server
即係top admin偷睇到？

點會唔會理

仲要5月30先有
咩試都考哂啦！！

show passport

咁佢會叫你拎passport

有冇高手知呀
同埋係咪可以control only save local

唔好再講喇 好驚呀

cu考試都要學生證

WTF??

我地學生證加身分證呀

嘈上傳媒啦，私隱黎，邊可以咁樣。咁我寧願返去考

我都係咁話呀 反正都係要溫 唔想溫可以揀pass failed 但唔想拎張Id俾zoom

一定唔可以俾呢件事發生
該科學生請立即集結力量
透過學生會/莊向學校反映及施壓
歡迎進一步行動包括聯絡區議員及新聞媒體上報紙
快！！

講到佢要拎你身分證資料要靠zoom咁
入境個database任佢拎啦

push!!!!!

而家佢身分證

有冇紅土人係到呀

是但啦
你估中南海無全香港人data既access咩
身份證, 選民等等

咁癲

問番個 lecturer
佢究竟係援引咩法例同權力要學生出示身份證黎核實身分
唔好同我講校規或者考試規則
考試規則一定無可能寫明要用身分證核對身分

我地大家都明
lecturer好似唔明咁

咪唔好show law

埋土學生唔係搞事
只係追求保障私隱
學生冇錯！道理喺學生嗰邊！
做嘢喇！！！

同學介唔介意tg我講下詳細情況

唔自爆 入嚟講下 希望幫到你

認真喎 點解可以咁on9

個 server 可以睇晒你錄影
save local 純粹只係用戶設置

打個比喻
wechat 話為咗保護你嘅私癮
對話記錄只會save係 你部電話到
你信唔信

大陸嘅end to end encryption信唔信得過嫁

Send email 叫佢解釋清楚佢憑咩權力/法例要學生出示身分證嘅
俾埋落台階佢話學生證尚可接受
但解釋唔到就一定唔會出示身分證
Email 一定要 cc department head/校長/私隱專員
搞大左佢一定笠水
因為根本解唔到

如果你一個驚嘅就集合全 programme 所有人聯署

幫你推
之前poly non ju interview都係用teams

佢之前衰個樣就係話自己有做 然後俾人查到冇做
而家佢返自己新update做返啦 點信得過先

我個lecturer信左呀

pish

有搵過dept
dept IT send返zoom個update notice俾我 其餘既野自己同lecturer傾

樓豬可摸耳cap個email嚟睇睇？因為我讀其他科好似冇呢個問題...

推俾多啲人睇到

比個人資料比大陸

一cap就自爆喇
我同一個dept既同學都冇
每科lecturer自決架應該係
暫時係呢一科姐
所以想睇下有冇其他科都係咁

根本就唔應該用zoom之類既野考試..

邊個智障諗出黎

唔洗入境啦...淨係學校都有齊哂你ID地址啦

全港一齊取消今年既final啦Dllm

其實可以send email去it.security@polyu.edu.hk叫Poly IT Security Team落guildline比各department

理論上zoom用ee2e(end-to-end-encryption)而唔係p2pe(point-to-point encryption)....冇人可以確保到中途有冇其他人access到啲data 所以唔會建議用zoom

其實大學應該有Join Microsoft or Google educations program 應該有得免費用Microsoft Teams或者Google Hangouts

Microsoft Teams同Google Hangouts都支援p2pe 係zoom嘅replacement

係咪支那
如果有 end to end encryption 就係另一回事
但係據我所知幾十人嘅會議做 end 2 end encryption 有好大難度
所以 Skype Google meet 嗰啲都無做到

咁我信 host 起 美帝 嘅 ms goog 唔會攞我啲資料嚟做啲乜嘢
host 係支那嘅 zoom 就

憑乜 集體寫email反對啦

咁會唔會搵咗su先？因為見佢哋呢排都跟緊啲考試相關嘅嘢呢個時勢仲用zoom埋土真係冇得救

不日考final都係show sid就得架啦
痴鳩線poly

啲corporate 都棄用哂
完全唔明點解仲要用zoom 仲要send ID

係local lecturer 呀 極度失望

tg左佢冇覆呀

唉

港共政權下香港身份證嘅資料一早上曬去支那啦

ig搵佢哋啦，我之前有嘢都係ig問，反應都幾快下

一係播av一係罷考

但....你唔show佢又驚你請槍

係咪藍

show 人樣都得掛

根本佢只係援引 student handbook 入面 conduct of examination，唔係法例/校規/權力

You must bring your HKID card (or passport for those without a HKID card) and student identity card to the examination. Photocopied documents are not accepted. These documents should be placed on the top right hand corner of the desk for inspection by invigilators during the examination

都係一句，其實 lecturer 根本無任何權力要人出示身分證，你一係就再退一步，張身分證遮淨個名，如果佢係要 show 全張，好明顯已經超出核實身份需要嘅資料，我諗你地點都要投訴到校務處，最好搵埋議員，包保佢一定笠水

其實不如返學校考啦。
搞呢樣搞果樣

Ching CEE？

其實係要就 nda/non local？

你到時揼條link 出嚟，大家幫你

comp 竟然咁唔重視 security

樓主可唔可以tg我先...

唉，真係煩撚到癲 ...
辛苦曬

個政府都親共架啦直接data送左中啦

我地個lecturer話team冇得同時睇曬咁多條友喎....(佢講炸）

hku 都要

Zoom睇晒全部咪又係豆豉咁細粒

問佢點解一定要用Zoom可唔可以轉其他protocol

show身份證真係驚喎
又就到選舉

唔洗懷疑
Poly 紅到

到底有幾多人唔知Zoom錄像會直送支那騰訊Server
有後門程式, 就算熄咗程式一樣會暗中錄影

Cls on99

全班一齊向dept head request返去考實體exam好過啦

poly 學生留名
學校都on撚9
你會唔會影曬身分證放上網？
滕錦光你敢post自己身分證上網我就post

comp 幾多
唔差在爆埋啦

Push

直接打去私穩專員問佢地咁做有冇問題，再叫佢書面答覆
一係去蘋果爆佢大鑊

Push.

岩
同埋推比傳媒 畀壓力 la
到時有問題係咪學校負責 or lecturer

我嗰日Interview都要show身份證

蘋果淨係報CEE, 明明仲有其他人要返去
不過CEE 就好似真係慘啲.. 佢哋有好多科要返去

考試冇帶都俾考啦 驚西

same，有個prof仲話中大之後，一定唔會用zoom

zoom 有security問題wor

叫d教授又show 埋id ㄧ齊㩜炒

HKID ？student ID都合理D吖

Pish

樓主千祈唔好將個code同密碼share出去外國網站吖

咁外國學生show 乜

唔鬼考
defer

一路好走

我都想講

我都要返

搞大佢 報立場蘋果

會俾其他同學睇到?

仲有邊個dept 要返
不過係CEE班大陸人on9 搞到揚名天下姐

俾fd身份證+學生證 就可以代考
幾正

poly土木果單點?

what???????WTF?????我無為意 以為都係用返blackboard
屌佢係咪嫌中大單野仲唔撚夠柒 屌騰狗老母

今年到poly 出名...
又優待支那生
依家仲搞埋啲濕鳩show 身分證嘅嘢

其實點解on campus又要身分證
學校對資料根本樣同sid就夠 身分證好多餘 樣又一樣 對多個號碼又唔會唔同人
Poly咁撚戇鳩既 仲要冇人出聲

你覺得中共直接由入境處拎易啲

定仲要通過考試Zoom咁樣拎易啲

又唔係course co 張id card
話撚知你

唔可以遮淨名同樣？

Y not both

我讀緊呢科呀

唔會 得lecturer & TA & .....

擔心既話可以同D同學一齊俾壓力lacturer 甚至department 去轉用MS Teams

不過要夠多人 同埋lecturer 請compromise

佢成個course都係用zoom呀

btw 唔好以為教COMP就識呢啲野
有好多科啲老師應該入創科局 佢地應該仲出色

MSC呀 唔多人讀架

認同你咁講呀 所以我先唔知應該要點做

個人資料送中

不嬲考試都要證

你怕咪唔好show 囉

physical考試我show冇問題呀 而家講緊用zoom呀

咁你咪唔show 囉

你話跌左佢吹鳩你帳咩

邊科都唔講 一野地圖炮 打poly 個名

好快收到財仔欠單

大學生黎嫁 俾少少腦啦

少少解決問題能力都無
同SU 講左未 同tutor 講左未 同course coordinator 講左未 ？
一野上高登話人迫害你

係得佢地先咁麻煩
出面見工都係咁show
non jupas又係咁show
船頭驚鬼船尾驚賊
你老母要知身份證
支那搵港共一check個資料庫就知啦
得鬼閒用zoom知咩
on9

支持你地爭取
我有fd係要番學校exam
你地要聯署我叫我fd簽埋一份
希望你地可以返去poly考
唔洗咁驚比人知你身份證

中共要知你身分證洗唔洗咁戇鳩丫
打個電話去POLY 就SEND 晒上去黎

戇鳩

人臉識別資料庫 巳經有你了

EdU都係，好幾間都係咁

又唔係show 佢地身分證 哈 學生show咋

Poly comp 一向做埋啲 on9 嘢
Computer security comp3334 叫人用 zoom present
Mobile Computing comp4342 因為限聚令唔俾 gp pj 多個4個人

屌, 有科啱啱收email講exam同黎緊個星期開始轉用zoom, 明明上咗成個sem一直都用緊blackboard

你最叻仔 咩都知

委任證

到時比人拎曬啲資料去網上財仔借錢

poly真係on撚9

同左SU講同左lecturer 講 同左dept講

TokyoHot

中大個黑客可唔可以幫幫手
唔係唔想考試

大家明啦

到時你放條link 出黎大把高登仔幫你啦

講到中共而家冇你身份證D 資料咁

弱撚智？
對住個camera show身份證都諗得出
啲高層係咪食撚左屎？

中國人是沒有私隱的親

on9??? poly學生反抗啦

Poly interview 都要show身份證

反貪污捉陶輝

Both jm9? 有晒入境處成份file 我要你zoom jm9? 又唔齊 仲麻煩

去私隱專員工署投訴佢啦, 佢邊有權ar

唔係zoom唔zoom嘅問題
又唔係公開試check 乜柒身份證
直接向校方反映啦
你個老師有撚權睇人身份證都on99
張sid整呢托柒?

你真係好撚柒，人地強姦你，你先動拎個屎忽出黎
仲串人大學生，你呢d真係讀屎片

叫教職員先 show 晒自己的 id card 資料, 否則唔好同我講你是真教職員

考試用學生證就得, 學生證有晒相和就讀資料, 唔放心可以出一張類似准考證的東西, 收到後要先入確認碼, 之後再對學生證資料就可以, 學校有錢唔會做唔到

呢單野真心超級戇鳩
對ID係驚你搵人幫你考？
我要搵人幫，拎多部機擺隔黎，佢照做，我抄返答案落去，你撚知？
為左一樣防不勝防既事，要經internet show身分證

私隱無價

幾個月後就有堆POLY仔爭人成身數

痴撚線，exam show 身分證

用blackboard咪得囉
有曬student id

哇屌唔係啊
同自爆身份有咩分別
Show student id唔撚得？